[
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "common_sense",
    "question": "과거 이것은 제사를 지내거나 사신에게 대접할 때 내는 귀한 음식이었습니다. 고려 시대 역사서인 고려사에는 궁궐에 도둑이 들어 이것을 훔쳐가자 왕이 노하여 사형을 명했다는 기록도 남아 있습니다. 예부터 우리 조상들이 복을 기원하는 의미로 먹었다는 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answer": "만두",
    "hint": "",
    "item_tags": [
      "유퀴즈",
      "역사",
      "음식",
      "고려"
    ],
    "anti_answer": "너비아니약과신선로떡볶이오뎅"
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "detective",
    "question": "그리스로마신화 속 정의의 여신인 이 인물은 인간의 이기심이 극에 달해 모든 신이 지상을 떠날 때 마지막까지 사람들 곁에 머물며 정의를 호소했다고 전해지는데요. 처녀자리의 주인공으로도 불리는 이 인물은 누구일까요?",
    "options": "",
    "answer": "디케",
    "hint": "",
    "item_tags": [
      "유퀴즈",
      "신화",
      "그리스",
      "로마",
      "별자리",
      "인물"
    ],
    "anti_answer": "프시케큐피드헤라아프로디테"
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "",
    "question": "최근 MZ세대 사이에서 이것이 유행하고 있습니다. 원래 이것은 연속적으로 변하는 물리량을 나타내는 물리학 용어로 자연에서 생성된 신호를 그래도 표현하는 것을 뜻하는데요. 기술이 발달하기 전 예스러운 감성을  이것 감성이라고 표현하기도 합니다. 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answer": "아날로그",
    "hint": "",
    "item_tags": [
      "유퀴즈",
      "MZ",
      "세대",
      "물리",
      "기술",
      "감성"
    ],
    "anti_answer": "찐완전신호물리옛날"
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "",
    "question": "이것은 조선 시대 실학자 안정복이 지은 책 이름에서 유래됐다고 합니다. 잡다한 것에 관심이 많다던 그는 세상에 떠돌아다니는 온갖 이야기를 책으로 묶어냈는데요. 오늘날 그 의미가 확대돼 잡다한 물건이 뒤섞인 것이라는 뜻을 가진 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answer": "잡동사니",
    "hint": "",
    "item_tags": [
      "역사",
      "유퀴즈",
      "실학",
      "과학"
    ],
    "anti_answer": "쓰레기재활용떨이"
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "",
    "question": "이것은 삼국유사에 등장하는 전설의 피리인데요. 신라의 신문왕은 나라의 평화를 위해 신비한 힘을 가진 대나무로 이것을 만들었다고 합니다. 이것을 불면 적군이 물러가고 병이 낫고 가뭄에는 비가 내렸다고 합니다. 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answer": "만파식적",
    "hint": "",
    "item_tags": [
      "유퀴즈",
      "역사",
      "삼국유사",
      "악기"
    ],
    "anti_answer": "태평소리코더대금해"
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "",
    "question": "이것은 야구에서 볼과 스트라이크를 가려내는  타자의 능력을 뜻하는데요. 배우가 좋은 대본이나 시나리오를 골라낼 때도 '이것이 좋다'라는 말을 씁니다.  이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answer": "선구안",
    "hint": "",
    "item_tags": [
      "유퀴즈",
      "야구",
      "스포츠"
    ],
    "anti_answer": "눈빛썰미느낌감각"
  },
  {
    "mode_of_item": "multiple",
    "category": "",
    "question": "세종대왕은 글자를 만들기 위해 사람의 발성 구조까지 연구했다고 합니다. 그중 자음 'ㅅ'은 어떤 모양을 본떠서 만든 것일까요?",
    "options": [
      "코",
      "잇몸",
      "치아",
      "입술"
    ],
    "answer": 3,
    "hint": "",
    "item_tags": [
      "유퀴즈",
      "역사",
      "한글"
    ],
    "anti_answer": ""
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "",
    "question": "국내에선 소행성을 발견했을 때 '장영실', '허준' 등 역사상 중요한 과학자들의 이름을 붙이기도 하는데요. 2002년 2월에 발견된 소행성은 이 인물의 이름으로 지었다고 합니다. 우리나라 최초의 이학박사이자 독수리자리의 에타별이 수축과 팽창을 반복하며 밝기가 변하는 것을 증명한 이 인물은 누구일까요?",
    "options": "",
    "answer": "이원철",
    "hint": "",
    "item_tags": [
      "유퀴즈",
      "실학",
      "과학",
      "인물",
      "우주"
    ],
    "anti_answer": "방정환이순신조박사독수리우장김최고"
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "",
    "question": "이것은 17세기 호주의 강에서 처음 발견된 동물로 무조건 흰색이라는 선입견을 깨며 큰 충격을 주었습니다. 도저히 일어나지 않을 것 같은 일이 실제로 일어나는 현상이라는 뜻의 경제 용어로 쓰이는 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answer": "블랙스완",
    "hint": "",
    "item_tags": [
      "유퀴즈",
      "동물",
      "자연",
      "경제",
      "상식"
    ],
    "anti_answer": "공황멘붕탈괴대안티노"
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "",
    "question": "이것은 제주도 전역에 분포한 360여 개의 작은 화산입니다. 설문대할망이 한라산을 만들 때 치마폭에 흙을 담아 옮기다가 흘려서 이것이 생겼다는 설화가 전해지는데요. 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answer": "오름 ",
    "hint": "",
    "item_tags": [
      "유퀴즈",
      "화산",
      "제주도",
      "한라산",
      "전설"
    ],
    "anti_answer": "분화구소산활명치마폭포흙현무암할망"
  }
]